"use strict";(self.webpackChunkmaterias=self.webpackChunkmaterias||[]).push([[2913],{5499:(e,a,n)=>{n.r(a),n.d(a,{assets:()=>d,contentTitle:()=>c,default:()=>p,frontMatter:()=>t,metadata:()=>o,toc:()=>l});const o=JSON.parse('{"id":"materia-3/seguridad-inalambricos/test-m","title":"Preguntas de Monitorizaci\xf3n y Respuesta","description":"<InteractiveQuiz","source":"@site/docs/materia-3/seguridad-inalambricos/test-m.mdx","sourceDirName":"materia-3/seguridad-inalambricos","slug":"/materia-3/seguridad-inalambricos/test-m","permalink":"/RepoMaestria/docs/materia-3/seguridad-inalambricos/test-m","draft":false,"unlisted":false,"tags":[],"version":"current","sidebarPosition":0,"frontMatter":{"sidebar_position":0,"title":"Preguntas de Monitorizaci\xf3n y Respuesta"},"sidebar":"SeguridadEnSistemasInalambricos"}');var i=n(4848),r=n(8453),s=n(6535);const t={sidebar_position:0,title:"Preguntas de Monitorizaci\xf3n y Respuesta"},c=void 0,d={},l=[];function u(e){return(0,i.jsxs)(i.Fragment,{children:[(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica que rango de frecuencia utiliza IEEE 802.22",options:{A:"900-1000 MHz",B:"342-512 MHz",C:"2.4-2.5Ghz",D:"54-862 MHz"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las tecnolog\xeda GPRS:",options:{A:"Es una tecnolog\xeda 1G anterior a GSM basada en la conmutaci\xf3n de circuitos",B:"Es una tecnolog\xeda 2.5G que a\xf1ada la conmutaci\xf3n de paquetes a la arquitectura GSM",C:"Es una tecnolog\xeda 3G totalmente basada en IP.",D:"Es una tecnolog\xeda 2G contempor\xe1nea a GSM basada en la conmutaci\xf3n de paquetes"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Zigbee es una tecnolog\xeda asentado sobre el est\xe1ndar:",options:{A:"IEEE 802.11",B:"IEEE 802.15.3",C:"IEEE 802.15.1",D:"IEEE 802.15.4"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes UMTS:",options:{A:"Son un ejemplo de tecnolog\xeda 4G",B:"Reutilizan gran parte de la arquitectura tanto de las redes 2G como de las redes 2.5G, pero necesitan desplegar una nueva red principal.",C:"Reutilizan gran parte de la arquitectura de las redes 2G/2.5G pero necesitan desplegar una nueva red de radio.",D:"Son redes 3G totalmente basadas en IP"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cual de las siguientes afirmaciones es falsa acerca de la tecnolog\xeda LTE-Advanced:",options:{A:"Utiliza OFDMA y SC-FDMA",B:"Alcanza tasas de transferencia m\xe1xima superiores a WiMAX 2.0",C:"No est\xe1 totalmente basada en IP.",D:"Es una tecnolog\xeda 4G"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica para que tipo de redes ha sido dise\xf1ado el est\xe1ndar IEEE 802.16",options:{A:"WRAN",B:"WMAN",C:"WPAN",D:"WLAN"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfCu\xe1l de los siguientes mecanismos de seguridad est\xe1 basado en AES?",options:{A:"WPA2",B:"WEP",C:"WPA",D:"WCA"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"AMPS es una tegnolog\xeda:",options:{A:"2G",B:"3G",C:"1G",D:"4G"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"De cara a su identificaci\xf3n las redes IEEE 802.11 se descomponen en unidades b\xe1sicas conocidas como:",options:{A:"CSS",B:"DSS",C:"BSS",D:"ESS"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo TMSI hace referencia a:",options:{A:"Un tipo de modulaci\xf3n",B:"Una tecnolog\xeda celular 3G",C:"Un identificador temporal para mantener la privacidad de los usuarios",D:"Una tecnolog\xeda celular 4G"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cu\xe1l de las siguientes afirmaciones es cierta acerca de la tecnolog\xeda WiMAX 2.0:",options:{A:"Es una tecnolog\xeda 3.5G",B:"Es una tecnolog\xeda 4G que combina tanto la conmutaci\xf3n de paquetes como la conmutaci\xf3n de circuitos",C:"Es una tecnolog\xeda 4G que alcanza tasas m\xe1ximas de transferencia superiores a las de LTE-Advanced",D:"Es una tecnolog\xeda 4G basada en el est\xe1ndar IEEE 802.16m-2011"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes WRAN son:",options:{A:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea regional",B:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea metropolitana",C:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea personal",D:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea local"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cual de las siguientes tecnolog\xedas no es una tecnolog\xeda 3.5G:",options:{A:"LTE-Advanced",B:"HSUPA",C:"HSPA",D:"HSDPA"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica para que tipo de redes ha sido dise\xf1ado el est\xe1ndar IEEE 802.11",options:{A:"WPAN",B:"WLAN",C:"WMAN",D:"WRAN"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfCu\xe1les son los modos principales de los que dispone una red IEEE 802.11?",options:{A:"Infraestructura y ad-hoc",B:"Infraestructura y repetidor",C:"Repetidor, infraestructura y ad-hoc",D:"Repetidor y monitor"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El est\xe1ndar IEEE 802.22 es un est\xe1ndar:",options:{A:"Para el establecimiento de redes de \xe1rea personal",B:"Para el establecimiento de redes de \xe1rea local",C:"Para el establecimiento de redes de \xe1rea regional",D:"Para el establecimiento de redes de \xe1rea metropolitana"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes WPAN son:",options:{A:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea metropolitana",B:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea regional",C:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea personal",D:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea local"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica para que tipo de redes ha sido dise\xf1ado el est\xe1ndar IEEE 802.15",options:{A:"WLAN",B:"WMAN",C:"WPAN",D:"WRAN"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cu\xe1l de las siguientes afirmaciones sobre la tecnolog\xeda WiMAX es cierta:",options:{A:"Utiliza la banda de 2 a 11 GHz para comunicaciones NLOS",B:"Est\xe1 basado en el est\xe1ndar IEEE 802.22",C:"Utiliza tanto la banda de 2 a 11 GHz como la de 10 a 66 GHz para comunicaciones NLOS.",D:"Utiliza la banda de 10 a 66 GHz para comunicaciones NLOS"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El est\xe1ndar de segunda generaci\xf3n con mayor cuota de mercado es:",options:{A:"GSM",B:"DCS",C:"PCS",D:"UMTS"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La tecnolog\xeda Bluetooth est\xe1 basada en el est\xe1ndar:",options:{A:"IEEE 802.15.1",B:"IEEE 802.11",C:"IEEE 802.15.3",D:"IEEE 802.22"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"IEEE 802.15.7 es un est\xe1ndar:",options:{A:"Utilizado por Bluetooth",B:"Para el establecimiento de redes WPAN con dispositivos que utilizan la luz visible (VLC)",C:"Utilizado en redes WPAN de dispositivos situados dentro o alrededor del cuerpo humano.",D:"Utilizado en redes WLAN"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes WMAN son:",options:{A:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea local",B:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea metropolitana",C:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea regional",D:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea personal"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes WLAN son:",options:{A:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea local",B:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea regional",C:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea metropolitana",D:"Redes inal\xe1mbricas de \xe1rea personal"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo EDR hace referencia a:",options:{A:"Un tipo de modulaci\xf3n",B:"Un modo de emparejamiento",C:"Una velocidad de datos mejorada",D:"Un algoritmo de cifrado"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"LT_ADDR es:",options:{A:"Define la franja que un dispositivo en estado PARK puede enviar una petici\xf3n de acceso.",B:"La direcci\xf3n de un dispositivo Bluetooth equivalente a una direcci\xf3n MAC",C:"La direcci\xf3n temporal para dispositivos en estado PARK",D:"La direcci\xf3n temporal l\xf3gica de un dispositivo Bluetooth"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La autenticaci\xf3n en Bluetooth BR/EDR/HS:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Se basa en un esquema reto-respuesta",C:"No permite la autenticaci\xf3n mutua",D:"Utiliza el algoritmo AES-CCM"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La utilizaci\xf3n de un mecanismo de salto de frecuencia fue introducido en Bluetooth para:",options:{A:"Para mejorar su velocidad de transferencia",B:"Ninguna de las anteriores",C:"Para dotar de mayor seguridad a la tecnolog\xeda",D:"Para evitar interferencias con otras tecnolog\xedas que utilizan la mismo banda de frecuencias"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El nivel m\xe1s seguro de Bluetooth LE es:",options:{A:"El nivel 1 del modo de seguridad 1",B:"El nivel 1 del modo de seguridad 2",C:"El nivel 3 del modo de seguridad 1",D:"El nivel 2 del modo de seguridad 2"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"De cara a evitar un ataque de suplantaci\xf3n de identidad:",options:{A:"Debe evitarse la utilizaci\xf3n de versiones de Bluetooth anteriores a las 2.1 ya que son vulnerables a este ataque",B:"No debe utilizarse Bluetooth LE",C:"Debe utilizarse un PIN de m\xe1s de 10 caracteres",D:"Debe evitarse la utilizaci\xf3n de dispositivos con versiones de Bluetooth anteriores a la 1.2 ya que son vulnerables a este ataque"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El modo de seguridad recomendado para Bluetooth BR/EDR/HS es:",options:{A:"El modo de seguridad 4",B:"El modo de seguridad 2",C:"El modo de seguridad 1",D:"El modo de seguridad 3"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"BD_ADDR es:",options:{A:"La direcci\xf3n temporal l\xf3gica de un dispositivo Bluetooth",B:"Define la franja que un dispositivo en estado PARK puede enviar una petici\xf3n de acceso.",C:"La direcci\xf3n de un dispositivo Bluetooth equivalente a una direcci\xf3n MAC",D:"La direcci\xf3n temporal para dispositivos en estado PARK"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"PM_ADDR es:",options:{A:"La direcci\xf3n de un dispositivo Bluetooth equivalente a una direcci\xf3n MAC",B:"Define la franja que un dispositivo en estado PARK puede enviar una petici\xf3n de acceso.",C:"La direcci\xf3n temporal l\xf3gica de un dispositivo Bluetooth",D:"La direcci\xf3n temporal para dispositivos en estado PARK"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo SSP hace referencia a:",options:{A:"Un algoritmo de cifrado",B:"El identificador de un dipositivo Bluetooth",C:"Una clave de privacidad temporal",D:"Un modo de emparejamiento seguro"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo BLE hace referencia a:",options:{A:"Una velocidad de datos mejorada",B:"Un algoritmo de cifrado",C:"Un modo de emparejamiento",D:"Un modo para dispositivos con recursos computaciones muy bajos"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Los algoritmos E0 y E3:",options:{A:"Son utilizados durante el proceso de emparejamiento de Bluetooth BR/EDR/HS",B:"Son utilizados para dotar de confidencialidad a las comunicaciones en Bluetooth BR/EDR/HS",C:"Son utilizados durante el proceso de autenticaci\xf3n en Bluetooth BR/EDR/HS",D:"Son utilizados para generar la clave de enlace en Bluetooth BR/EDR/HS"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La ocultaci\xf3n de dispositivos es una funcionalidad:",options:{A:"No disponible en ninguna de las versiones de Bluetooth",B:"Disponible solo a partir de la versi\xf3n 4.0 de Bluetooth",C:"Ninguna de las anteriores",D:"Disponible solo a partir de la versi\xf3n 3.0 de Bluetooth"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El nivel RF pertenece a:",options:{A:"El controlador Bluetooth",B:"El host Bluetooth",C:"El interfaz de controlador de host HCI",D:"El interfaz de Banda Base"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El emparejamiento con PIN:",options:{A:"Es m\xe1s seguro que cualquier modo de emparejamiento SSP",B:"No es seguro si se utiliza un PIN corto o predefinido.",C:"Ninguna de las anteriores",D:"Siempre es seguro independientemente del tama\xf1o de PIN utilizado"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cual de las siguientes afirmaciones sobre el emparejamiento de Bluetooth LE es falsa:",options:{A:"Dispone de un modo fuera de banda que utiliza tecnolog\xedas como NFC para llevar a cabo el emparejamiento",B:"Est\xe1 basado en criptograf\xeda p\xfablica",C:"Dispone de un modo basado en una clave maestra de 6 d\xedgitos",D:"Dispone de un modo Just Works que no es seguro"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La utilizaci\xf3n de TDM permite a un dispositivo Bluetooth:",options:{A:"Formar parte de varias piconets a la vez",B:"Enviar y recibir datos a la vez",C:"Bluetooth no hace uso de TDM",D:"Alcanzar velocidades de transferencia similares a las de WiFI"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Car whisperer es:",options:{A:"Es un ataque que explota un fallo de seguridad en dispositivos antiguos que disponen de un canal oculto de comunicaciones.",B:"Es un ataque que explota un problema de la implementaci\xf3n de claves en los dispositivos Bluetooth instalados en autom\xf3viles.",C:"Un ataque que permite el acceso a dispositivos Bluetooth activos explotando un fallo de seguridad en dispositivos con el firmware desactualizado",D:"Un ataque basado en el env\xedo de un mensaje no solicitado a un dispositivo Bluetooth activo."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cual de las siguientes afirmaciones es cierta:",options:{A:"AES-CCM dota a las comunicaciones de Bluetooth LE de confidencialidad, integridad y autenticaci\xf3n",B:"AES-CCM dota a las comunicaciones de Bluetooth LE de confidencialidad, pero no de integridad ni autenticaci\xf3n",C:"AES-CCM dota a las comunicaciones de Bluetooth LE de confidencialidad, pero no de integridad",D:"AES-CCM dota a las comunicaciones de Bluetooth LE de confidencialidad e integridad, pero no de autenticaci\xf3n"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes Bluetooth se enfrentan a:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Solo a amenazas activas",C:"Amenazas activas y pasivas",D:"Solo a amenazas pasivas"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"AR_ADDR es:",options:{A:"La direcci\xf3n de un dispositivo Bluetooth equivalente a una direcci\xf3n MAC",B:"La direcci\xf3n temporal para dispositivos en estado PARK",C:"La direcci\xf3n temporal l\xf3gica de un dispositivo Bluetooth",D:"Define la franja que un dispositivo en estado PARK puede enviar una petici\xf3n de acceso."},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Bluebugging es:",options:{A:"Un ataque que permite el acceso a dispositivos Bluetooth activos explotando un fallo de seguridad en dispositivos con el firmware desactualizado",B:"Es un ataque que explota un fallo de seguridad en dispositivos antiguos que disponen de un canal oculto de comunicaciones.",C:"Es un ataque que explota un problema de la implementaci\xf3n de claves en los dispositivos Bluetooth instalados en autom\xf3viles.",D:"Un ataque basado en el env\xedo de un mensaje no solicitado a un dispositivo Bluetooth activo."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un Beacon es una trama de:",options:{A:"Datos",B:"Administraci\xf3n",C:"Autenticaci\xf3n",D:"Control"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un CTS es una trama de:",options:{A:"Autenticaci\xf3n",B:"Administraci\xf3n",C:"Datos",D:"Control"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El compromiso de la seguridad del modo WEP solo es posible si:",options:{A:"Hay al menos un cliente conectado a la red que genere el tr\xe1fico necesario para que un atacante recupere la clave compartida.",B:"El atacante se encuentra dentro del rango conectividad de un punto de acceso de la red independientemente de si hay clientes conectados o no.",C:"Ninguna de las anteriores.",D:"El atacante se encuentra dentro del rango de conectividad de un punto de acceso o de un cliente de la red."},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El modo de seguridad WPA:",options:{A:"Es m\xe1s seguro que WPA2.",B:"Est\xe1 basado en el cifrado RC4, la funci\xf3n de integridad Michael y no es compatible con dispositivos creados para WEP.",C:"Est\xe1 basado en el cifrado RC4, la funci\xf3n de integridad Michael y pensado para mantener la compatibilidad con dispositivos creados para WEP.",D:"Est\xe1 basado en el cifrado AES y la funci\xf3n de integridad Michael."},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cual de las siguientes afirmaciones es cierta:",options:{A:"El ataque sobre WPS no afecta WPA-Enterprise.",B:"El ataque sobre WPS no afecta WPA2-Personal.",C:"WMM mejora la seguridad del los modos de seguridad WPA y WPA2.",D:"Las contramedidas de Michael mejoran la seguridad de WPA2."},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El modo de seguridad WPA2:",options:{A:"Est\xe1 basado en el algoritmo AES-CCM con tama\xf1o de clave de 128 bits y bloque de 256 bits.",B:"Ninguna de las anteriores.",C:"Est\xe1 basado en el cifrado RC4 y en la funci\xf3n de control de integridad AES-CCM.",D:"Es el m\xe1s seguro de todos y hasta la fecha no se conoce ning\xfan ataque que pueda comprometer su seguridad."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un Probe es una trama de:",options:{A:"Control",B:"Datos",C:"Administraci\xf3n",D:"Autenticaci\xf3n"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo TKIP hace referencia a:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Un mecanismo de cifrado utilizado por WEP",C:"Un mecanismo de gesti\xf3n de claves din\xe1micas utilizado por WPA",D:"Un mecanismo de autenticaci\xf3n utilizado por WPA2"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfQu\xe9 est\xe1ndar IEEE 802.11 permite la protecci\xf3n de las tramas de administraci\xf3n adem\xe1s de la de las tramas de datos?",options:{A:"IEEE 802.11-2007",B:"IEEE 802.11-2012",C:"IEEE 802.11n",D:"IEEE 802.11a"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El modo de seguridad WEP:",options:{A:"Est\xe1 basado en el algoritmo RC4, utiliza claves compartidas est\xe1ticas y se considera inseguro",B:"Est\xe1 basado en el algoritmo AES, utiliza claves compartidas din\xe1micas y se considera seguro",C:"Est\xe1 basado en el algoritmo RC4, utiliza claves compartidas din\xe1micas y se considera seguro",D:"Est\xe1 basado en el algoritmo RC4, utiliza claves compartidas din\xe1micas y se considera inseguro"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfQu\xe9 est\xe1ndar IEEE 802.11 describe los modos de seguridad WPA y WPA2?",options:{A:"IEEE 802.11n",B:"IEEE 802.11g",C:"IEEE 802.11b",D:"IEEE 802.11i"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbf En qu\xe9 modo debe ponerse un dispositivo WiFi de cara a monitorizar todo el tr\xe1fico de una red?",options:{A:"Modo Gestionado",B:"Modo Ad-Hoc",C:"Modo Repetidor",D:"Modo Monitor"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfCu\xe1l de los modos de autenticaci\xf3n de WEP se considera seguro ?",options:{A:"SKA",B:"OSA y SKA",C:"Ninguno de los anteriores",D:"OSA"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbf En qu\xe9 estado se encuentra un cliente conectado a una red WiFi (puede transmitir y recibir datos) ?",options:{A:"Autenticado, asociado y cifrado",B:"Auntenticado y asociado",C:"No auntenticado y no asociado",D:"Auntenticado y cifrado, pero no asociado"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes WiFi se enfrentan a:",options:{A:"Tanto amenazas activas como pasivas",B:"Solo amenazas activas",C:"Solo amenazas pasivas",D:"Ninguna de las anteriores"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Para comprometer la seguridad de una red WiFi un atacante:",options:{A:"No necesita disponer de un conocimiento elevado de seguridad inform\xe1tica ya que existen herramientas que automatizan la mayor parte de los ataques",B:"Debe comprometer primero el dispositivo desde el que accede un cliente a la red.",C:"Pierde el tiempo ya que es imposible comprometer la seguridad de una red WiFi.",D:"Debe ser un experto en seguridad inform\xe1tica"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbf Es seguro el mecanismo de control de acceso basado en ACLs ?",options:{A:"No, porque un cliente puede cambiar su direcci\xf3n MAC f\xe1cilmente.",B:"Si, porque las direcciones IP no pueden cambiarse",C:"Si, porque las direcciones MAC no pueden cambiarse.",D:"No, porque un cliente puede modificar su direcci\xf3n IP f\xe1cilmente"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo CCMP hace referencia a;",options:{A:"Un mecanismo de autenticaci\xf3n utilizado por WPA2",B:"Un protocolo basado en AES que dota de confidencialidad y privacidad a las comunicaciones",C:"Ninguna de las anteriores",D:"Un mecanismo de cifrado utilizado por WPA"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un RTS es una trama de:",options:{A:"Datos",B:"Autenticaci\xf3n",C:"Administraci\xf3n",D:"Control"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acr\xf3nimo ESS hace referencia a:",options:{A:"El identificador de un conjunto de unidades b\xe1sicas en las que se descompone una red WiFi interconectadas para ofrecer un servicio como si de una sola se tratase",B:"Un conjunto de unidades b\xe1sicas en las que se descompone una red WiFi interconectadas para ofrecer un servicio como si de una sola se tratase",C:"El identificador de una la unidad b\xe1sica en la que se descompone una red WiFi",D:"La unidad b\xe1sica en la que se descompone una red WiFI"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El ataque de obtenci\xf3n de la clave Ki de un usuario:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Solo es viable cuando se utiliza el algoritmo de cifrado A5/0",C:"Es posible debido a la debilidad del algoritmo de cifrado A5",D:"Solo es viable con implementaciones antiguas de GSM"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El acceso por parte de un atacante a las comunicaciones de un usuario en GPRS:",options:{A:"Es posible ya que el cifrado GPRS no es seguro y un atacante puede derivar la clave utilizada por un usuario f\xe1cilmente.",B:"No es posible debido a que el cifrado de GPRS es seguro.",C:"Es posible si se logra forzar a un usuario a utilizar la misma clave para una conexi\xf3n GSM con un cifrado no seguro (a partir de la cual se recupera la clave).",D:"Ninguna de las anteriores."},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"De cara a proteger la privacidad de un usuario debe intentar no revelarse su identificador:",options:{A:"MSISDN",B:"IMSI",C:"IMEI",D:"TMSI"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes GPRS:",options:{A:"Modific\xe1n completamente la arquitectura GSM",B:"Introducen un nuevo sistema de conmutaci\xf3n de circuitos en la arquitectura GSM",C:"Son un ejemplo de tecnolog\xeda 3G",D:"Introducen un nuevo sistema de conmutaci\xf3n de paquetes en la arquitectura GSM"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Indica cu\xe1l de los siguientes elementos de una red GSM contiene el registro de usuarios gestionados por el MSC",options:{A:"HLR",B:"VLR",C:"AuC",D:"GMSC"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un RAI identifica una RA, que es un concepto introducido por:",options:{A:"Las redes GPRS",B:"Las redes UMTS",C:"Las redes HSPA",D:"Las redes GSM"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La integridad en UMTS:",options:{A:"Se aplica a las tramas de se\xf1alizaci\xf3n.",B:"Se aplica a las tramas de datos y se\xf1alizaci\xf3n.",C:"Se aplica a las tramas de datos.",D:"No puede garantizarse ni para las tramas de datos ni para las de se\xf1alizaci\xf3n."},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las principales deficiencias en la seguridad de las redes UMTS son debidas a:",options:{A:"La falta de comprobaci\xf3n de integridad de las tramas de datos.",B:"El uso de tramas en claro durante las primeras fases del proceso de autenticaci\xf3n y la reutilizaci\xf3n de infraestructura GSM.",C:"El uso de algoritmos como MILENAGE y KASUMI criptogr\xe1ficamente no seguros.",D:"El nuevo proceso de autenticaci\xf3n utilizado."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El mecanismo de protecci\xf3n de integridad de GSM.",options:{A:"S\xf3lo est\xe1 disponible para las tramas de datos.",B:"Est\xe1 basado en el uso de certificados digitales.",C:"GSM no cuenta con un mencanismo de protecci\xf3n de integridad.",D:"Est\xe1 basado en la firma con clave compartida."},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Una red GSM se divide en:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Dos grandes bloques: MSC y BSC",C:"Tres grandes bloques: MS, BSS y NSS",D:"Dos grandes bloques: BSS y NSS"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"De los siguientes algoritmos de cifrado utilizados por GSM, \xbfcu\xe1l se considera seguro?",options:{A:"A5/0.",B:"Ninguno de los anteriores.",C:"A5/1.",D:"A5/2."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Al identificador \xfanico de un ME se le conoce como:",options:{A:"IMSI",B:"TMSI",C:"MSISDN",D:"IMEI"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El ataque de reemplazo de una BTS en GSM es posible debido a que:",options:{A:"La autenticaci\xf3n en GSM es mutua",B:"La autenticaci\xf3n en GSM se lleva a cabo en un solo sentido",C:"El cifrado utilizado por GSM no es seguro.",D:"GSM no cuenta con un mecanismo de autenticaci\xf3n"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La cobertura de una red GSM:",options:{A:"Se divide en BSC Areas que forman celdas agrupadas en \xe1reas de localizaci\xf3n LA",B:"Se divide en \xe1reas que se agrupan en celdas gestionadas por una BSC",C:"Se divide en celdas que se agrupan en BSC Areas y \xe1reas de localizaci\xf3n LA",D:"Ninguna de las anteriores"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Las redes de radio UMTS se conocen por el t\xe9rmino:",options:{A:"GERAN",B:"UTRAN",C:"PSD",D:"CERAN"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfCu\xe1l de los siguientes acr\xf3nimos no hace referencia a una clave utilizada en UMTS?",options:{A:"Kc",B:"AKA",C:"AK",D:"IK"},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Al identificador \xfanico de usuario de 64 bits se le conoce como:",options:{A:"IMSI",B:"TMSI",C:"IMEI",D:"MSISDN"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"Un BSC se encarga de:",options:{A:"Gestionar un cojunto de MSCs",B:"Interconectar la red GSM con otras redes",C:"Gestionar un conjunto de BSSs",D:"Gestionar un conjunto de BTSs"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La seguridad de GSM se basa, principalmente, en:",options:{A:"La autenticaci\xf3n, integridad y confidencialidad de las comunicaciones.",B:"La autenticaci\xf3n y privacidad de MS y la confidencialidad de las comunicaciones.",C:"La integridad y la confidencialidad de las comunicaciones.",D:"La autenticaci\xf3n muta de MS y operador de red, y la confidencialidad de las comunicaciones."},correctAnswer:"B",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El ataque contra la privacidad de un usuario:",options:{A:"Puede llevarse a cabo tanto en GSM como GPRS, pero no en UMTS.",B:"No puede llevarse a cabo contra ninguna de las tecnolog\xedas estudiadas en esta unidad.",C:"Puede llevarse a cabo en GSM, GPRS y UMTS.",D:"Solo puede llevarse a cabo en GSM."},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"En gesti\xf3n de riesgos, las 4 Ts se refieren a:",options:{A:"Tolerar, Tratar, Transferir y Terminar",B:"Trocear, Tratar, Transferir y Terminar",C:"Trocear, Tratar, Tolerare y Transferir",D:"Trocear, Tratar, Transferir y Terminar"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"\xbfCu\xe1l de las siguientes afirmaciones es cierta?",options:{A:"El n\xfamero de incidentes de seguridad en la industria ha disminuido poco a poco en los \xfaltimos a\xf1os",B:"Los ataques principales incidentes de seguridad industrial se reducen significativamente en los pr\xf3ximos a\xf1os",C:"El n\xfamero de incidentes de seguridad en la industria ha disminuyendo dr\xe1sticamente en los \xfaltimos a\xf1os",D:"El n\xfamero de incidentes de seguridad en la industria ha aumentado en los \xfaltimos a\xf1os"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"En gesti\xf3n de riesgos:",options:{A:"Un riesgo nunca debe tolerarse",B:"El riesgo es la amenaza x consecuencia x consecuencia",C:"El riesgo es la amenaza x Consecuencia",D:"Los riesgos financieros tienen m\xe1s peso que los reputacionales"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"El virtual patching en ciberseguridad industrial:",options:{A:"No debe ser una soluci\xf3n general",B:"Es la mejor soluci\xf3n para evitar p\xe9rdidas de rendimiento en los lazos de control",C:"No debe aplicarse nunca en la DMZ",D:"Es una medida de implantaci\xf3n masiva para evitar costes"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La prioridad en los entornos OT va en el siguiente orden:",options:{A:"1. Disponibilidad, 2. Integridad, 3. Confidencialidad",B:"1. Disponibilidad, 2. Confidencialidad, 3. Integridad",C:"1. Confidencialidad, 2. Disponibilidad, 3. Integridad",D:"1. Confidencialidad, 2. Integridad, 3. Disponibilidad"},correctAnswer:"A",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"En ciberseguridad industrial",options:{A:"Se prime el RPO frente al RTO en backups",B:"Es fundamental el realizar backups autom\xe1ticos desde la red IT",C:"La norma ISO/IEC 62443 obliga a tener una copia del backup en la nube para asegurar el respecto en caso de incidente",D:"Se prima el RTO frente al RPO en backups"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"A la hora de aplicar la ciberseguridad en proyectos industriales",options:{A:"Es ideal hacerlo desde las etapas embrionarias de los proyectos",B:"Lo m\xe1s importante es asegurar la aplicaci\xf3n de las mismas pr\xe1cticas que en los proyectos IT",C:"Se deben abordar la seguridad desde la fase de dise\xf1o en ciberseguridad",D:"Es ideal hacerlo en las fases finales de un proyecto, con objeto de aplicar siempre las tecnolog\xedas m\xe1s novedosas"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La cadena de suministro debe estar involucrada en la ciberseguridad:",options:{A:"S\xf3lo en el caso de que se produzca un incidente y espec\xedficamente si el proveedor en cuesti\xf3n est\xe1 afectado",B:"S\xf3lo en el caso de que se produzca un incidente para cerrar la comunicaci\xf3n y evitar infecciones.",C:"Desde la fase de dise\xf1o",D:"En ning\xfan momento, la ciberseguridad debe gestionarse en el \xe1mbito interno de una organizaci\xf3n"},correctAnswer:"C",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"La frase **nuestros sistemas no est\xe1n conectados a internet** es un ejemplo de:",options:{A:"Ninguna de las anteriores",B:"Una necesidad de los sistemas de control industrial",C:"Un ejemplo de security mishearing",D:"Un mito de la industria"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""}),"\n",(0,i.jsx)(s.A,{question:"En el est\xe1ndar ISA/IEC 62443 se conocen como 'zonas':",options:{A:"Agrupaciones de activos l\xf3gicos que comparten requisitos comunes de seguridad, las cuales tienen la frontera l\xf3gica claramente definida",B:"Agrupaciones de activos f\xedsicos que comparten requisitos comunes de seguridad, las cuales tienen la frontera f\xedsica claramente definida",C:"Agrupaciones de activos l\xf3gicos o f\xedsicos que comparten requisitos comunes de seguridad, las cuales tienen la frontera (f\xedsica o l\xf3gica) claramente definida",D:"Agrupaciones de activos f\xedsicos o l\xf3gicos que comparten requisitos comunes de seguridad, las cuales tienen la frontera (f\xedsica o l\xf3gica) indefinida"},correctAnswer:"D",correctExplanation:"",incorrectExplanation:""})]})}function p(e={}){const{wrapper:a}={...(0,r.R)(),...e.components};return a?(0,i.jsx)(a,{...e,children:(0,i.jsx)(u,{...e})}):u()}},6535:(e,a,n)=>{n.d(a,{A:()=>s});var o=n(6540),i=n(3),r=n(4848);const s=({question:e,options:a,correctAnswer:n,correctExplanation:s,incorrectExplanation:t})=>{const[c,d]=(0,o.useState)(null),[l,u]=(0,o.useState)(!1),[p,A]=(0,o.useState)({total:0,correct:0});(0,o.useEffect)((()=>{const e={total:0,correct:0};localStorage.setItem("quizProgress",JSON.stringify(e)),A(e)}),[]);const E=e=>{l||(d(e),u(!0),(e=>{const a=localStorage.getItem("quizProgress");let n=a?JSON.parse(a):{total:0,correct:0};n.total+=1,e&&(n.correct+=1),localStorage.setItem("quizProgress",JSON.stringify(n)),A(n)})(e===n))},m=p.total>0?(p.correct/p.total*100).toFixed(0):0,x=p.total>0?((p.total-p.correct)/p.total*100).toFixed(0):0;return(0,r.jsxs)("div",{className:"quiz-card",children:[(0,r.jsx)("div",{className:"quiz-header",children:(0,r.jsx)("h3",{className:"quiz-question",children:e})}),(0,r.jsx)("div",{className:"options-list",children:Object.entries(a).map((([e,a])=>{return(0,r.jsx)("div",{className:"option-item "+(o=e,l?o===n?"correct":o===c?"incorrect":"disabled":""),onClick:()=>E(e),children:(0,r.jsxs)("div",{className:"option-content",children:[(0,r.jsx)("span",{className:"option-letter",children:e}),(0,r.jsx)("div",{className:"option-text",children:a}),l&&(0,r.jsx)("div",{className:"status-icon",children:e===n?(0,r.jsx)(i.A3x,{className:"correct-icon"}):e===c?(0,r.jsx)(i.q_G,{className:"incorrect-icon"}):(0,r.jsx)(i.y3G,{className:"disabled-icon"})})]})},e);var o}))}),l&&(0,r.jsxs)("div",{className:"feedback-box "+(c===n?"success":"error"),children:[(0,r.jsx)("div",{className:"feedback-header",children:c===n?(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)(i.A3x,{className:"feedback-icon success"}),(0,r.jsx)("h4",{children:"\xa1Respuesta Correcta!"})]}):(0,r.jsxs)(r.Fragment,{children:[(0,r.jsx)(i.q_G,{className:"feedback-icon error"}),(0,r.jsx)("h4",{children:"Respuesta Incorrecta"})]})}),(0,r.jsxs)("div",{className:"feedback-content",children:[(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("strong",{children:"Tu selecci\xf3n:"})," ",a[c]]}),(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("strong",{children:"Explicaci\xf3n:"})," ",(0,r.jsx)("span",{children:c===n?s:t})]}),(0,r.jsxs)("div",{className:"correct-answer",children:[(0,r.jsx)(i.A3x,{}),(0,r.jsxs)("span",{children:["Respuesta correcta:"," ",(0,r.jsxs)("strong",{children:[n,") ",a[n]]})]})]})]}),(0,r.jsxs)("div",{className:"progress-tracker",children:[(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("strong",{children:"Progreso:"})," ",p.total," pregunta",1!==p.total&&"s"," respondida",1!==p.total&&"s"]}),(0,r.jsxs)("p",{children:[(0,r.jsx)("strong",{children:"Correctas:"})," ",m,"% -"," ",(0,r.jsx)("strong",{children:"Incorrectas:"})," ",x,"%"]})]})]})]})}}}]);